群警大搜捕 市民義載撤退者

群警大搜捕
市民義載撤退者

警方昨凌晨展開清場行動，沿途施放催淚彈驅散示威者。朱永倫攝

【反送中】

【本報訊】警方昨凌晨清場，施放催淚彈驅散示威者。示威者發揮「一個都不能少」精神，齊人才撤退，除趕搭公共交通工具尾班車離開，亦得到多名司機義載回家。警方同時進行大搜捕，在多區設路障截查車，在一輛運送示威物資的客貨車上搜出剪刀及懷疑第一部毒藥，以涉嫌藏有工具可作非法用途及管有第一部毒藥拘捕35歲姓劉司機。事件引起網民關注，質疑警方濫捕。

記者：黃江奇

相關新聞：抗爭者絕望 只想衝盡就完

任職教師的邱sir昨凌晨至少兩次駕車義載示威者回家。

警務處處長盧偉聰昨凌晨回應衝擊立法會時態度強硬表示，警方曾多番呼籲及警告，但示威者仍多次使用暴力和進行違法行為，警方因此予以最嚴厲譴責，強調會調查和嚴肅跟進事件。

警方至昨晚仍封鎖立法會現場，有組織罪案及三合會調查科（O記）已接手調查立法會及早前包圍警總事件，並於昨晨聯同鑑證科到場蒐證及撿走證物。至昨晚8時，警員在立法會議員入口扶手電梯底部發現一些粉末，疑是前日警員遭人投擲的白色粉末，身穿保護衣消防員到場檢驗。

拘藏剪刀司機

昨凌晨約3時，有人報警指西區東邊街北中山紀念公園附近有戴頭盔人士聚集，懷疑非法集會，警員到場發現有七輛車泊於上址；經調查後，在其中一輛客貨車內檢獲一批剪刀、𠝹刀、六角匙、頭盔、口罩、手套、工業用梳打粉及懷疑第一部毒藥，於是將姓劉司機拘捕，連同客貨車一併帶署。消息稱，劉曾不止一次義載示威物資，主要是水、口罩及頭盔等，他並不知道其運送的物資詳情。案件交西區警區刑事調查隊跟進。

相關新聞：採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良

警方在西營盤中山紀念公園附近截查疑運送示威物資的客貨車。譚文豪fb截圖

警方在金鐘一帶大搜捕，一輛往旺角的小巴被截停調查。

女乘客的個人物品遭警員掉在地上，逐件檢查。

當時在場一名司機向《蘋果》稱，被截查的七輛車都有義載示威物資，被截查前他們曾將車停在路邊，商量如何存放收集回來的物資，由於劉的車上有小量物資，遂決定由他統一收集。眾人甫開車離開即在燈位被警員截查。其間共約50名警員向各司機調查及搜身，並用攝錄機拍攝過程。

劉太事後接獲友人通知始知丈夫被捕，即趕往警署，但警員拒讓她接觸丈夫，警方甚至連以甚麼罪名拘捕其丈夫亦拒透露。曾到場了解的立法會議員譚文豪指，警方在客貨車內撿獲的只是普通剪刀，而且司機只是按指示運貨，若警方僅以此為由拘捕他，做法值得商榷。

另凌晨1時許，一輛往旺角的小巴在金鐘道近力寶中心被警員截停，《蘋果》直擊數名警員隔着車窗見到有乘客戴口罩，即大聲呼喝「除口罩」，警員手持電筒登車照向乘客，再以攝錄機拍攝乘客容貌，並記錄各人身份證。隨後警員又要求16名乘客落車逐一搜身，並指示他們打開背囊，有女警隨手將女乘客背包及口袋中的個人物品掉在地上，逐件檢查，女乘客敢怒不敢言。其間有女乘客打算自行取出背囊內物品，被一男警喝斥：「我𠵱家叫你伸返隻手出嚟，你唔好伸隻手落個背囊裏面，就係咁簡單，我𠵱家先畀個口頭警告你。」她被搜袋後按指示撿回物品。

警方清場期間，有多名司機義載示威者離開，任職教師的邱sir昨凌晨至少兩次駕車義載示威者。他說早前曾運送物資到示威區，擔心有學生未能回家，「始終香港人係有一個責任，去照顧你身邊嘅人」。

上一則
上一則
科大校長：必須討論問題根源

下一則
下一則
散銀放售票機助戰友離場

抗爭者絕望 只想衝盡就完
採訪手記：他們粗聲粗氣 但很善良
年輕爸死守為仔女不放棄
抗爭學生：唔想喺咁嘅香港生活
科大校長：必須討論問題根源
散銀放售票機助戰友離場
盧偉聰否認空城計 稱怕人踩人
Cloudflare伺服器爆煲連登、立場死機
林鄭搞分化凌晨六譴責
避答落地獄 新聞處河蟹
市民轟政府擺細路上枱
傳政治局急商香港局勢
民主派不割席與年輕人同行
陳太：責任最大係林鄭
建制派撲出譴責抗爭者
陳沛然挑機約見777
議會不公成箭靶立會提早休會
黃之鋒議助身份入立會被阻
行會突改禮賓府舉行
西環集中營：政府舊橋打衝立會輿論戰
明哥貼立會抗爭照「紫荊太糜爛」
董啟章：他們破壞但非暴徒
林日曦斥林鄭置人命不顧
監警會主動查衝突報料者涉違法或報警
警告華勿違聯合聲明英：後果嚴重
《紐時》：示威者分歧增
台太陽花領袖：林鄭不知羞愧
反對服貿佔領立院24日
郭台銘：兩制試驗失敗
清場前最後一刻戰友抬走死士「一齊嚟一齊走！」